

\item[1]
Niebezpieczeństwo występowania zakrzepicy żył głębokich oraz zatorów płuc u pacjentów w podeszłym wieku po operacji zmniejsza:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item podawanie heparyny drobnocząsteczkowej 1 raz dziennie,
		\hlitem \textbf{wczesne uruchomienie,}
		\item dokładna diagnostyka pacjenta w okresie przedoperacyjnym,
		\item wykonanie zabiegu operacyjnego w trybie planowym.
	\end{enumerate}
Chirurgia repetytorium Wojciech Noszczyk str 581


\item[2]
Podstawowym kryterium edukacyjnym, przy wypisie pacjenta z wyłonioną stomią jelitową do domu, jest:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item całkowite uruchomienie fizyczne pacjenta, akceptacja stomii,
		\item zagojenie się rany pooperacyjnej i prawidłowy wygląd stomii,
		\item prawidłowe funkcjonowanie stomii jelitowej,
		\hlitem umiejętność samodzielnej pielęgnacji stomii i zmiany sprzętu stomijnego.
	\end{enumerate}
Chirurgia repetytorium W. Noszczyk str 389 


\item[3]
Do metod fizykalnych leczenia bólu NIE należy:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item laseroterapia,
		\item elektroterapia,
		\item krioterapia,
		\hlitem masaż klasyczny.
	\end{enumerate}
Art. Współczesna fizykoterapia w walce z bólem występującym w przebiegu choroby 


\item[4]
Przeciwwskazaniem do zabiegu operacyjnego w trybie planowanym jest wystąpienie rano u chorego następujących dolegliwości:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item ból okolicy narządu operowanego, wysokie RR, tachykardia,
		\hlitem gorączka, wysokie RR, nieżyt górnych dróg oddechowych,
		\item nieżyt górnych dróg oddechowych, złe samopoczucie, nudności,
		\item ból okolicy narządu operowanego, gorączka, obniżony nastrój.
	\end{enumerate}
Podstawy pielęgniarstwa chirurgicznego Walewska str. 115


\item[5]
W wywiadzie i podczas badania fizykalnego chorych, którzy doznali urazu brzucha, należy zwrócić uwagę na ból w lewym podżebrzu, promieniujący do lewego barku, tzw. objaw Kehra, który wskazuje na:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item pęknięcie trzustki,
		\hlitem pęknięcie śledziony,
		\item uszkodzenie jelita cienkiego,
		\item perforację pęcherza moczowego.
	\end{enumerate}
W. Noszczyk str 219